{"status":"success","data":[{"name":"TURISMO","tgs":[{"name":"Gest\u00e3o de Turismo","syllabus":"Competitividade Tur\u00edstica de Destinos e Organiza\u00e7\u00f5es; Redes e Alian\u00e7as Estrat\u00e9gicas; Marketing Tur\u00edstico; Comunica\u00e7\u00e3o e Promo\u00e7\u00e3o Tur\u00edstica; Gest\u00e3o da Qualidade dos Servi\u00e7os Tur\u00edsticos; Planejamento e Gest\u00e3o em Turismo.","coordinators":"Lissa Ferreira, Luiz Mendes Filho, Leilianne Barreto"},{"name":"Planejamento e Organiza\u00e7\u00e3o do Turismo","syllabus":"Turismo, governan\u00e7a e Participa\u00e7\u00e3o. governabilidade Popular e as Pol\u00edticas P\u00fablicas de Turismo. Teoria do Planejamento Tur\u00edstico. Planejamento e Organiza\u00e7\u00e3o do Turismo. Planejamento e Segmenta\u00e7\u00e3o Tur\u00edstica.","coordinators":"Wilker N\u00f3brega, Kerlei Sonaglio"}]},{"name":"CI\u00caNCIAS DA INFORMA\u00c7\u00c3O","tgs":[{"name":"Estudos Hist\u00f3ricos e Epistemol\u00f3gicos da Biblioteconomia e da Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","syllabus":"Estudos Hist\u00f3ricos e Epistemol\u00f3gicos da Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o. Constitui\u00e7\u00e3o do campo cient\u00edfico e quest\u00f5es epistemol\u00f3gicas e hist\u00f3ricas da Ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o e seu objeto de estudo - a informa\u00e7\u00e3o. Reflex\u00f5es e discuss\u00f5es sobre a disciplinaridade, interdisciplinaridade e transdisciplinaridade, assim como a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento na \u00e1rea. Estudos sobre perfil, forma\u00e7\u00e3o, compet\u00eancias profissionais e mercado de trabalho. Estudos sobre os tipos de unidades de informa\u00e7\u00e3o.\n","coordinators":"Ant\u00f4nia Neta, Francisco Galdino, Jacqueline de Ara\u00fajo Cunha"},{"name":"Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o e Conhecimento","syllabus":"Gest\u00e3o de ambientes, sistemas, unidades, servi\u00e7os, produtos de informa\u00e7\u00e3o e recursos informacionais. Estudos de fluxos, processos, uso e usu\u00e1rios da informa\u00e7\u00e3o como instrumentos de gest\u00e3o. Gest\u00e3o do conhecimento e aprendizagem organizacional no contexto da Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o. Marketing da informa\u00e7\u00e3o, monitoramento ambiental e intelig\u00eancia competitiva. Estudos m\u00e9tricos da informa\u00e7\u00e3o. Gest\u00e3o documental, seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de documentos. Empreendedorismo informacional.","coordinators":"Francisco Galdino, Andr\u00e9a Carvalho, Eliane Silva, Pedro Neto"},{"name":"Informa\u00e7\u00e3o, Tecnologia e Media\u00e7\u00e3o","syllabus":"Planejamento, implanta\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o. Redes, recursos e fontes de informa\u00e7\u00e3o. Estudo dos processos e das rela\u00e7\u00f5es entre media\u00e7\u00e3o, circula\u00e7\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, em diferentes contextos. Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o. Redes sociais. Reposit\u00f3rios digitais. Curadoria de conte\u00fados. Arquitetura da informa\u00e7\u00e3o.","coordinators":"Jacqueline de Ara\u00fajo Cunha, Andr\u00e9a Carvalho, Eliane Silva, Fernando Vechiato, Luciana Moreira Carvalho"},{"name":"Organiza\u00e7\u00e3o e Representa\u00e7\u00e3o do Conhecimento","syllabus":"Teorias, metodologias e pr\u00e1ticas relacionadas \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de documentos e da informa\u00e7\u00e3o em ambi\u00eancias informacionais, tais como: arquivos, museus, bibliotecas e cong\u00eaneres. Compreende, tamb\u00e9m, os estudos relacionados aos processos, produtos e instrumentos de representa\u00e7\u00e3o do conhecimento. Estudos sobre an\u00e1lise da informa\u00e7\u00e3o.","coordinators":"Luciana Moreira Carvalho, Jacqueline Souza, N\u00e1dia Vanti, Rildeci Medeiros, Monica Marques"},{"name":"Pol\u00edtica e Economia da Informa\u00e7\u00e3o","syllabus":"Pol\u00edticas de informa\u00e7\u00e3o e suas express\u00f5es em diferentes campos. Sociedade da informa\u00e7\u00e3o. Informa\u00e7\u00e3o, Estado e governo. Propriedade intelectual. Acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Economia pol\u00edtica da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o; produ\u00e7\u00e3o colaborativa. Informa\u00e7\u00e3o, conhecimento e inova\u00e7\u00e3o. Inclus\u00e3o informacional e inclus\u00e3o digital. \u00c9tica e informa\u00e7\u00e3o. Informa\u00e7\u00e3o e meio ambiente.","coordinators":"Andr\u00e9a Carvalho, Eliane Silva, Pedro Neto"}]},{"name":"CI\u00caNCIAS CONT\u00c1BEIS","tgs":[{"name":"Controladoria","syllabus":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o, Controles de Gest\u00e3o, Custos, Custeio da Qualidade, or\u00e7amento empresarial, Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, informa\u00e7\u00e3o de custo e qualidade do gasto p\u00fablico.","coordinators":"Maxwell dos Santos Celestino, Adilson Tavares, Alexandro Barbosa"},{"name":"Contabilidade para Usu\u00e1rios Externos","syllabus":"Contabilidade Societ\u00e1ria, IFRS, Tributa\u00e7\u00e3o, Auditoria e Per\u00edcia Cont\u00e1bil, Educa\u00e7\u00e3o Fiscal, Contabilidade P\u00fablica e Governamental.","coordinators":"Clayton Levy"},{"name":"Educa\u00e7\u00e3o e Pesquisa em Contabilidade","syllabus":"Forma\u00e7\u00e3o do Contador; Processo de ensino-aprendizagem; Estilos e Estrat\u00e9gias de Aprendizagem em Ci\u00eancias Cont\u00e1beis; Avalia\u00e7\u00e3o de aprendizagem; Tecnologia da Educa\u00e7\u00e3o: Educa\u00e7\u00e3o online; metodos de pesquisa qualitativa e quantitativa em contabilidade; Perfil e Evolu\u00e7\u00e3o do egresso; Expectativas de mercado e do curso de Ci\u00eancias Cont\u00e1beis; Avalia\u00e7\u00e3o de programas educacionais.","coordinators":"Aneide Oliveira Ara\u00fajo, Edmilson Jovino"},{"name":"Contabilidade, Controle Interno e Auditoria aplicados ao setor p\u00fablico","syllabus":"-","coordinators":""}]},{"name":"SERVI\u00c7O SOCIAL","tgs":[{"name":"Quest\u00e3o Social, Pol\u00edticas Sociais e Servi\u00e7o Social","syllabus":"Estudos e pesquisas sobre a Quest\u00e3o Social e suas express\u00f5es; An\u00e1lise de pol\u00edticas sociais \u2013 sua g\u00eanese e desenvolvimento e a inser\u00e7\u00e3o profissional do Servi\u00e7o Social nos processos de formula\u00e7\u00e3o.","coordinators":"Iris Maria de Oliveira, Ilena Felipe Barros, Roberto Marinho Alves da Silva, Rosangela Alves de Oliveira, Eliana Andrade da Silva, Edla Hoffmann"},{"name":"Direitos Humanos, Diversidade Humana e Servi\u00e7o Social","syllabus":"Consiste num espa\u00e7o de socializa\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas na \u00e1rea de Servi\u00e7o Social e \u00e1reas afins, e tem como principal objetivo contribuir com a reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre os processos de viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos na sociedade capitalista, considerando a diversidade humana em suas diferentes express\u00f5es: g\u00eanero; identidade de g\u00eanero; ra\u00e7a-etnia; orienta\u00e7\u00e3o sexual.","coordinators":"Silvana Mara de Morais Dos Santos, Rita de Lourdes De Lima, Miriam de Oliveira In\u00e1cio, Andrea Lima da Silva, Tassia Rejane Monte dos Santos, Ilka de Lima Souza, Maria Celia Correia Nicolau, Tib\u00e9rio Oliveira"},{"name":"Quest\u00e3o Urbana Agr\u00e1ria, Ambiental, Movimentos Sociais e Servi\u00e7o Social","syllabus":"Consiste num espa\u00e7o de socializa\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas na \u00e1rea de Servi\u00e7o Social e \u00e1reas afins e tem como principal objetivo a contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 reflex\u00e3o cr\u00edtica de pesquisas que estudam as seguintes tem\u00e1ticas: Propriedade privada da terra, trabalho e formas de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o capitalista.","coordinators":"Silvana Mara de Morais Dos Santos, Rita de Lourdes De Lima, Miriam de Oliveira In\u00e1cio, Andrea Lima da Silva, Tassia Rejane Monte dos Santos, Ilka de Lima Souza, Maria Celia Correia Nicolau, Daniela Neves"}]},{"name":"ECONOMIA","tgs":[{"name":"An\u00e1lise Econ\u00f4mica Multissetorial, Estrat\u00e9gica e Conjuntural","syllabus":"O GT preocupa-se com o estudo das rela\u00e7\u00f5es entre as atividades econ\u00f4micas, o qual \u00e9 realizado por meio de modelos multissetoriais, e das consequ\u00eancias dessas inter-rela\u00e7\u00f5es para a an\u00e1lise de um espa\u00e7o econ\u00f4mico espec\u00edfico, seja um espa\u00e7o nacional ou subnacional. Estimativas de matrizes insumo-produto, nacional e\/ou estadual. An\u00e1lise das rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas intersetoriais para o espa\u00e7o nacional, regional ou estadual. An\u00e1lise conjuntural e estudos de an\u00e1lise estrat\u00e9gica para o Brasil tipicamente relacionada ao m\u00e9dio e longo prazos. Modelos de consist\u00eancia entre fluxos e estoques (stock-flow consistent - SFC) e modelos macroecon\u00f4micos em geral.","coordinators":"Andr\u00e9 Lu\u00eds Cabral Louren\u00e7o, Den\u00edlson da Silva Ara\u00fajo, Fabr\u00edcio Pitombo Leite, Luziene Dantas de Macedo, M\u00e1rcia Maria de Oliveira Bezerra, William Eufrasio Nunes Pereira"},{"name":"Desenvolvimento Econ\u00f4mico","syllabus":"Discute as contribui\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas e de pol\u00edticas que analisem o desenvolvimento nas diversas vertentes do pensamento econ\u00f4mico, priorizando as quest\u00f5es macroecon\u00f4micas.","coordinators":"Andr\u00e9 Lu\u00eds Cabral Louren\u00e7o, Den\u00edlson da Silva Ara\u00fajo, M\u00e1rcia Maria de Oliveira Bezerra, William Eufrasio Nunes Pereira, Marconi Gomes da Silva"},{"name":"Grupo Interdisciplinar de Estudos e Avalia\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas (GIAPP)","syllabus":"Discute as contribui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas sobre avalia\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de pol\u00edticas p\u00fablicas, inclusive: avalia\u00e7\u00e3o de produtos, efeitos e impactos das diversas pol\u00edticas como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, agricultura, assist\u00eancia social etc.","coordinators":"Jo\u00e3o Matos Filho, Lincoln Moraes de Souza"},{"name":"Estudos e Pesquisas em Espa\u00e7o, Trabalho, Inova\u00e7\u00e3o e Sustentabilidade","syllabus":"Discute as quest\u00f5es te\u00f3ricas e pol\u00edticas da economia regional e urbana, priorizando as quest\u00f5es do trabalho, da inova\u00e7\u00e3o e da sustentabilidade nesses espa\u00e7os.","coordinators":"Den\u00edlson da Silva Ara\u00fajo, William Eufrasio Nunes Pereira, Marconi Gomes da Silva, Maria Lussieu da Silva, Vald\u00eania Apolin\u00e1rio"},{"name":"M\u00e9todos Quantitativos Aplicados \u00e0 Economia","syllabus":"Discute trabalhos que mostrem contribui\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas quantitativas aplicadas \u00e0 Economia. Neste caso, pretende-se analisar temas como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, criminalidade, crescimento econ\u00f4mico, integra\u00e7\u00e3o de mercados etc, utilizando ferramentas estat\u00edsticas, matem\u00e1ticas e econom\u00e9tricas que tem sido aplicadas na literatura nacional e internacional, a fim de trazer contribui\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento regional.","coordinators":"Jo\u00e3o Paulo Martins Guedes, Diego de Maria Andr\u00e9, Igor Ezio Maciel Silva"}]},{"name":"DIREITO PRIVADO E P\u00daBLICO","tgs":[{"name":"Direito das Rela\u00e7\u00f5es de Consumo","syllabus":"O C\u00f3digo Civil brasileiro dedica todo um cap\u00edtulo aos direitos da personalidade, categoria da qual o legislador se ocupa pela primeira vez.","coordinators":"Yanko Marcius de Alencar Xavier, Patr\u00edcia Borba Vilar Guimar\u00e3es, Fabricio Gemano Alves, Anderson da Silva Lanzillo"},{"name":"Direito e Desenvolvimento","syllabus":"Direito e Desenvolvimento. Constitucionalismo e estrutura econ\u00f4mica. Legisla\u00e7\u00e3o como instrumento de pol\u00edticas p\u00fablicas. Planejamento econ\u00f4mico. Regula\u00e7\u00e3o estatal, servi\u00e7os p\u00fablicos e atividade econ\u00f4mica. Disciplina da atividade empresarial.","coordinators":"Yanko Marcius de Alencar Xavier, Patr\u00edcia Borba Vilar Guimar\u00e3es, Fabricio Gemano Alves, Anderson da Silva Lanzillo"},{"name":"Direito e Regula\u00e7\u00e3o dos Recursos Naturais e da Energia","syllabus":"Direito dos Recursos H\u00eddricos: princ\u00edpios h\u00eddricos constitucionais, pol\u00edtica nacional dos recursos h\u00eddricos, usu\u00e1rio-pagador, atribui\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias, conflitos.","coordinators":"Yanko Marcius de Alencar Xavier, Patr\u00edcia Borba Vilar Guimar\u00e3es, Fabricio Gemano Alves, Anderson da Silva Lanzillo"},{"name":"Direito, Linguagem e Sociedade","syllabus":"O objetivo do presente grupo de trabalho \u00e9 discutir as rela\u00e7\u00f5es entre Direito e Linguagem em seus variados aspectos a partir de m\u00faltiplas perspectivas te\u00f3ricas, tendo em vista o aspecto social dessa inter-rela\u00e7\u00e3o. Modernamente cresce a percep\u00e7\u00e3o de que o exerc\u00edcio democr\u00e1tico do Direito n\u00e3o significa apenas ter acesso aos meios institucionais ligados ao sistema de justi\u00e7a estatal, mas tamb\u00e9m compreender esses meios, o que implica no acesso, claridade e compreens\u00e3o da linguagem jur\u00eddica. Interessa especialmente trabalhos que discutam: a) aspectos epistemol\u00f3gicos e te\u00f3ricos gerais ligados ao Direito e \u00e0 Linguagem (Teoria e Filosofia do Direito, e Ci\u00eancias da Linguagem); b) argumenta\u00e7\u00e3o e hermen\u00eautica jur\u00eddica; c) a linguagem jur\u00eddica e seus g\u00eaneros (Lingu\u00edstica e Dogm\u00e1tica Jur\u00eddica); d) direito, linguagem e pr\u00e1ticas sociais\/ acesso \u00e0 justi\u00e7a.","coordinators":"Anderson da Silva Lanzillo"},{"name":"Trabalho Infantil e a Prote\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescente","syllabus":" O GT se prop\u00f5e a servir de espa\u00e7o de debate sobre as pesquisas desenvolvidas na atualidade sobre o trabalho infantil, em suas diversas modalidades, tais como: TIA \u2013 Trabalho Infantil Art\u00edstico; TIE \u2013 Trabalho Infantil Esportivo: TID \u2013 Trabalho Infantil Dom\u00e9stico; TIC \u2013 Trabalho Infantil no Campo;? TIR \u2013 Trabalho Infantil nas Ruas; TIS \u2013 Trabalho Infantil Sexual; TIP \u2013 Trabalho Infantil Perigoso; TII \u2013 Trabalho Infantil Ind\u00edgena, etc. A import\u00e2ncia da tem\u00e1tica se justifica diante dos reflexos da realidade do trabalho infantil sobre o desenvolvimento das crian\u00e7as e adolescentes. Num contexto de globaliza\u00e7\u00e3o hegem\u00f4nica, a rela\u00e7\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho infanto-juvenil ?teve um aumento no Bfrasil, em 2014, e vem sendo associado a problemas como evas\u00e3o escolar, viol& ecirc;ncia, bullying, ?doen\u00e7as ocupacionais, precariza\u00e7\u00e3o do trabalho e exclus\u00e3o social. O trabalho infantil aqui \u00e9 entendido como a atividade, onerosa ou n\u00e3o, reputada inadequada ou nociva ao desenvolvimento pleno da crian\u00e7a e do adolescente. Conforme o marco jur\u00eddico do Brasil, o trabalho infantil \u00e9 a atividade realizada pelas crian\u00e7as e ou pelos adolescentes que est\u00e3o abaixo da idade legal m\u00ednima permitida para figurarem como sujeitos da rela\u00e7\u00e3o de emprego.","coordinators":"Zeu Palmeira Sobrinho, Fabiana Mota"},{"name":"Direitos Fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o Federal","syllabus":"Do  ponto  de  vista  jur\u00eddico-constitucional, os direitos fundamentais configuram, em seu conjunto, um sistema jur\u00eddico das liberdades individuais e de direitos prestacionais opon\u00edveis em face de todos os \u00f3rg\u00e3os estatais, funcionalmente pertinentes aos tr\u00eas poderes institucionalizados. Sua grande import\u00e2ncia no sistema  pol\u00edtico e na sociedade contempor\u00e2nea \u00e9 ineg\u00e1vel. Isso \u00e9 o que pode ser facilmente verificado, por exemplo, nas discuss\u00f5es e decis\u00f5es do Supremo Tribunal Federal, na pol\u00edtica legislativa e, no \u00e2mbito do Poder Executivo (Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica), na discuss\u00e3o e formula\u00e7\u00e3o das chamadas pol\u00edticas p\u00fablicas. Trata-se de um sistema normativo, dotado de supremacia dentro do Estado de Direito e, por isso, que vincula e limita o poder estatal. N\u00e3o obstante, seu desenvolvimento avan\u00e7ou para rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas mais complexas, tais como os deveres prestacionais do Estado, concretizadores do princ\u00edpio do Estado social e a tutela de direitos difusos e coletivos. Destarte, alguns dos objetos a serem analisados pelo presente GT s\u00e3o: direitos e garantias individuais e coletivos, prote\u00e7\u00e3o multin\u00edvel dos direitos fundamentais, efic\u00e1cia das normas definidoras de direitos fundamentais nas rela\u00e7\u00f5es entre particulares, constitucionaliza\u00e7\u00e3o do direito de fam\u00edlia teoria geral dos direitos fundamentais e interpreta\u00e7\u00e3o constitucional.","coordinators":"Jair Soares de Oliveira Segundo, Leonardo Martins, Beatriz Ferreira de Almeida, Fabr\u00edzia Pessoa Serafim, Jone Fagner Rafael Maciel, Suzana Cec\u00edlia Cort\u00eas de Ara\u00fajo e Silva"},{"name":"Jurisdi\u00e7\u00e3o Constitucional e o Novo C\u00f3digo de Processo Civil","syllabus":"Jurisdi\u00e7\u00e3o Constitucional. A\u00e7\u00f5es Constitucionais. Vincula\u00e7\u00e3o das Decis\u00f5es. O processo no novo C\u00f3digo de Processo Civil.","coordinators":"Ana Beatriz Rebello Presgrave"},{"name":"Direito Internacional e sua Efetiva\u00e7\u00e3o na Ordem Jur\u00eddica Interna","syllabus":"Direito Internacional. Direito Estatal. Soberania. Tratados Internacionais. Aplica\u00e7\u00e3o. Jurisdi\u00e7\u00e3o. Efetividade. Tribunal Penal Internacional. ","coordinators":"Jahyr-Philippe Bichara, Thiago Oliveira Moreira, Diogo Pignataro de Oliveira, Marconi Neves Macedo"}]},{"name":"CI\u00caNCIAS ADMINISTRATIVAS","tgs":[{"name":"Estrat\u00e9gias Pol\u00edticas de Gest\u00e3o","syllabus":" Aprendizagem organizacional; Din\u00e2mica de sistemas; Pensamento sist\u00eam co; Modelagem de neg\u00f3cios; Simula\u00e7\u00e3o empresarial; Jogos de empresas; Aspectos Te\u00f3ricos e Metodol\u00f3gicos da Vantagem Competitiva.","coordinators":"Miguel Eduardo Moreno A\u00f1ez, Maxwell dos Santos Celestino"},{"name":"Finan\u00e7as","syllabus":"Finan\u00e7as empresariais; controle gerencial; mercado de capitais; governan\u00e7a corporativa.","coordinators":"Vin\u00edcio Almeida"},{"name":"Desafios da Implementa\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Estrat\u00e9gica nas Organiza\u00e7\u00f5es","syllabus":"-","coordinators":"Vidal Sunci\u00f3n Infante"},{"name":"Gest\u00e3o de Sistemas e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","syllabus":"Governo Eletr\u00f4nico e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o em Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais;Aspectos Socioambientais de SI\/TI.","coordinators":"Anat\u00e1lia Saraiva Martins Ramos"},{"name":"Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Socias","syllabus":"Discutir as novas configura\u00e7\u00f5es das pol\u00edticas sociais brasileiras: finalidades, arranjos institucionais, instrumentos e processos.","coordinators":"Dinah dos Santos Tinoco"},{"name":"Gest\u00e3o de Pessoas e Comportamento Organizacional","syllabus":"Discutir as pol\u00edticas e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas e os processos de comportamento organizacional no \u00e2mbito individual, grupal e organizacional e suas interfaces com o desenvolvimento das organiza\u00e7\u00f5es.","coordinators":"Patr\u00edcia Whebber Souza de Oliveira"},{"name":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, Empreendedorismo e Desenvolvimento","syllabus":"O GT tem como objetivo constituir-se num espa\u00e7o para apresenta\u00e7\u00e3o de trabalhos que envolvam reflex\u00f5es sobre as possibilidades e limita\u00e7\u00f5es das pol\u00edticas que tem como foco o desenvolvimento humano em suas dimens\u00f5es (econ\u00f4mica, social, pol\u00edtica, ambiental e cultural), bem como a an\u00e1lise da institucionaliza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas e a\u00e7\u00f5es inovadoras e empreendedoras no campo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, bem como na articula\u00e7\u00e3o entre Mercado e Estado.","coordinators":"Aline Virg\u00ednia, Dalvanir Avelino da Silva"},{"name":"Gest\u00e3o Social, Reforma Agr\u00e1ria e Desenvolvimento Territorial","syllabus":"Trata-se de grupo de trabalho destinado \u00e0 discuss\u00e3o de processos e tend\u00eancias do campo da Gest\u00e3o Social, incluindo o universo das organiza\u00e7\u00f5es do Terceiro Setor (n\u00e3o-governamentais, cooperativas, associa\u00e7\u00f5es, grupos de trabalho e produ\u00e7\u00e3o informais), al\u00e9m de temas espec\u00edficos de est\u00e1gios da reforma agr\u00e1ria e do desenvolvimento territorial no Rio Grande do Norte e no Brasil.","coordinators":"Washington Souza, P\u00e2mela Brand\u00e3o"},{"name":"Inova\u00e7\u00e3o na Gest\u00e3o P\u00fablica","syllabus":"Discutir trabalhos que abordem as inova\u00e7\u00f5es no campo da gest\u00e3o p\u00fablica e das pol\u00edticas p\u00fablicas, contribuindo para a dissemina\u00e7\u00e3o das boas pr\u00e1ticas e, com isso, com o fortalecimento do setor p\u00fablico e a melhoria nos servi\u00e7os ofertados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","coordinators":"Hironobu Sano, Lilia Sumiya"},{"name":"Marketing","syllabus":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing. Marketing no S\u00e9culo XXI como ferramenta pedag\u00f3gica no contexto educacional. Marketing em \u00e1reas especiais. Gerenciamento do processo de marketing, marketing virtual e intelig\u00eancia competitiva.","coordinators":"Thelma P\u00ecgnataro"},{"name":"Condi\u00e7\u00f5es de Trabalho e Sa\u00fade do Trabalhador","syllabus":"Condi\u00e7\u00f5es de trabalho e sua rela\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade do trabalhador; qualidade de vida no trabalho.","coordinators":"Maria Teresa Pires Costa, Antonio Alves Filho"}]},{"name":"TRANSDISCIPLINAR","tgs":[{"name":"Arte e Marxismo","syllabus":"An\u00e1lises do complexo est\u00e9tico a partir da sua rela\u00e7\u00e3o com a sociedade, tendo por fundamento o materialismo hist\u00f3rico. Apresenta\u00e7\u00f5es e debates de ensaios e pesquisas sobre artistas, obras de arte e movimentos est\u00e9ticos, assim como teorias, tradi\u00e7\u00f5es e autores que, historicamente, fomentaram essas discuss\u00f5es. E, diante das determina\u00e7\u00f5es que consubstanciam a legalidade espec\u00edfica da figura\u00e7\u00e3o art\u00edstica, estabelecer reflex\u00f5es sobre o realismo cr\u00edtico e a teoria do reflexo.","coordinators":"Zeu Palmeira Sobrinho"}]}]}